{"username":"quemsabemais","password":"-1009294837","bannerPub":{"path":"images\/bannerPub.jpg ","url":""},"categories":{"1":{"name":"Cadaval"}},"quizzes":{"1":{"name":"Suplente","categoryID":"1","hidden":"false","questions":{"1":{"question":"De acordo com site da C\u00e2mara do Cadaval, quem foi o grande mentor concelhio do voleibol?","options":{"1":" Prof. Luis Almeida","2":"Prof. Daniel Carinhas","3":"Prof. Daniel Geirinhas"},"explanation":"Modalidades como o atletismo ou o voleibol fazem tamb\u00e9m parte do curr\u00edculo desportivo concelhio, especialmente ao n\u00edvel do voleibol que teve como grande mentor o Prof. Daniel Carinhas.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"1P.jpg","imagePath":"uploads\/15384719661P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"1R.jpg","imagePath":"uploads\/15384719661R.jpg"}},"2":{"question":"No \u2018Pilh\u00e3o\u2019 deve depositar-se pilhas recarreg\u00e1veis?","options":{"1":"Sim     ","2":"N\u00e3o","3":"S\u00f3 embrulhadas em papel de alum\u00ednio"},"explanation":"No \u2018Pilh\u00e3o\u2019 deve depositar-se Pilhas Comuns.\nN\u00e3o deve depositar-se: baterias de autom\u00f3veis, baterias de brinquedos, baterias de eletrodom\u00e9sticos, pilhas de rel\u00f3gios de pulso, pilhas recarreg\u00e1veis.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"2P.jpg","imagePath":"uploads\/15384719892P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"2R.jpg","imagePath":"uploads\/15384719892R.jpg"}},"3":{"question":"O apreciador e conhecedor de vinhos \u00e9 o:","options":{"1":"En\u00f3logo","2":"En\u00f3metro","3":"En\u00f3filo"},"explanation":"O apreciador e conhecedor \u00e9 o En\u00f3filo. O profissional respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o \u00e9 o En\u00f3logo. Quanto ao En\u00f3metro, \u00e9 o instrumento para medir o teor de \u00e1lcool nos vinhos.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"3P.jpg","imagePath":"uploads\/15384727473P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"3R.JPG","imagePath":"uploads\/15384727473R.JPG"}},"4":{"question":"Quantos Ranchos, de Etnografia\/Folclore, existem no concelho do Cadaval?","options":{"1":"Um","2":"Dois","3":"Tr\u00eas"},"explanation":"O Rancho Etnogr\u00e1fico \u2018Os Neveiros de Montejunto\u2019, que teve a sua origem na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo XX. \nE o Rancho Folcl\u00f3rico \u2018Videiras em Flor\u2019 inaugurado em 1980 para representar a cultura do concelho e da regi\u00e3o da Estremadura saloia.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"4P.jpg","imagePath":"uploads\/15384727794P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"4R.jpg","imagePath":"uploads\/15384727794R.jpg"}},"5":{"question":"Que percentagem do concelho do Cadaval integra a Rede Natura 2000 ?","options":{"1":"9%","2":"16%  ","3":"21%"},"explanation":"No Munic\u00edpio do Cadaval existem 2810 hectares integrados na Rede Natura 2000, ou seja, 16 por cento da \u00e1rea total do Munic\u00edpio, coincidente com a \u00e1rea da Paisagem Protegida da Serra de Montejunto localizada neste territ\u00f3rio e que corresponde a 73 por cento do total da \u00e1rea da Paisagem Protegida.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"5P.jpg","imagePath":"uploads\/15384728035P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"5R.jpg","imagePath":"uploads\/15384728035R.jpg"}},"6":{"question":"O vinho ros\u00e9 obt\u00e9m-se, maioritariamente, atrav\u00e9s de:","options":{"1":"Castas tintas e brancas (mistura)","2":"Castas tintas","3":"Casta Ros\u00e9"},"explanation":"A produ\u00e7\u00e3o de vinho ros\u00e9 consiste, maioritariamente, em deixar num curto per\u00edodo de tempo (de acordo com a cor desejada) o mosto de uvas de castas tintas em contacto com as pel\u00edculas (peles), seguido de fermenta\u00e7\u00e3o sem a parte s\u00f3lida.\nA mistura de uvas tintas e brancas resulta num vinho chamado palhete.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"6P.JPG","imagePath":"uploads\/15384728916P.JPG"},"correctAnswerImage":{"imageName":"6R.jpg","imagePath":"uploads\/15384728916R.jpg"}},"7":{"question":"De acordo com o site da C\u00e2mara, que modalidade atrai \u201camplo n\u00famero de visitantes\u201d ao Cadaval?","options":{"1":"Ciclismo          ","2":"BTT        ","3":"Duatlo"},"explanation":"\u2026 o Duatlo do Cadaval, neste caso com o apoio t\u00e9cnico da Federa\u00e7\u00e3o de Triatlo de Portugal, que funcionam como aut\u00eantico cart\u00e3o de visita do concelho, a julgar pelo amplo n\u00famero de visitantes que acorrem ao Cadaval no dia da prova, entre os quais grandes nomes da modalidade. ","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"7P.jpg","imagePath":"uploads\/15384729177P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"7R.jpg","imagePath":"uploads\/15384729177R.jpg"}},"8":{"question":"Em que m\u00eas de 1999 foi criada a Paisagem protegida da\u00a0Serra de Montejunto?","options":{"1":"Maio         ","2":"Junho       ","3":"Julho"},"explanation":"O Decreto Regulamentar n.\u00ba 11\/99 de 22 de julho criou a Paisagem Protegida da Serra de Montejunto, como \u00c1rea Protegida de \u00e2mbito Regional para um usufruto mais equilibrado por parte das popula\u00e7\u00f5es locais\u2026 e atrair visitantes para a pr\u00e1tica de atividades de recreio e lazer ao ar livre.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"8P.jpg","imagePath":"uploads\/15384729408P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"8R.jpg","imagePath":"uploads\/15384729408R.jpg"}},"9":{"question":"No cacho de uvas os taninos encontram-se:","options":{"1":"No bago","2":"No enga\u00e7o","3":"Nos dois"},"explanation":"Os taninos, respons\u00e1veis por algumas das carater\u00edsticas organol\u00e9ticas do vinho, encontram-se nas duas partes do cacho. Nos bagos (peles e grainhas) e no enga\u00e7o que \u00e9 a parte lenhosa que segura os bagos e prende o cacho \u00e0 videira.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"9P.jpg","imagePath":"uploads\/15384729629P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"9R.JPG","imagePath":"uploads\/15384729629R.JPG"}},"10":{"question":"Depois de um interregno de 7 anos, o Rancho Etnogr\u00e1fico \u2018Os Neveiros de Montejunto\u2019 voltou ao palco em:","options":{"1":"2002","2":"2003","3":"2005"},"explanation":"A 1 de Dezembro de 2002 voltou ao palco depois de um interregno de 7 anos. Desta vez com o Rancho Infantil envergando tamb\u00e9m trajes Etnogr\u00e1ficos e transportando tamb\u00e9m brinquedos etnogr\u00e1ficos. Ambos surgiram com o nome de Rancho Etnogr\u00e1fico \u2018Os Neveiros de Montejunto.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"10P.jpg","imagePath":"uploads\/153847299110P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"10R.jpg","imagePath":"uploads\/153847299110R.jpg"}},"11":{"question":"No ecoponto azul, para papel\/cart\u00e3o, deve depositar-se embalagens de cart\u00e3o compacto?","options":{"1":"Sim","2":"N\u00e3o","3":"S\u00f3 de pequena dimens\u00e3o"},"explanation":"No ecoponto azul deve depositar-se: jornais e revistas e embalagens de cart\u00e3o liso e compacto. \nN\u00e3o deve depositar-se: embalagens de agentes qu\u00edmicos, fraldas, pacotes de batatas fritas e aperitivos, guardanapos e papel de cozinha.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"11P.jpg","imagePath":"uploads\/153847301411P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"11R.jpg","imagePath":"uploads\/153847301411R.jpg"}},"12":{"question":"No vinho, a palavra varietal \u00e9 o mesmo que:","options":{"1":"\u2018Blend\u2019","2":"T\u00e9cnica de produ\u00e7\u00e3o ","3":"Monocasta"},"explanation":"Tamb\u00e9m designado por monocasta, varietal designa o aroma e sabor pr\u00f3prios DA casta que deu origem ao vinho.\n\u2018Blend\u2019, do ingl\u00eas, de forma simplificada, significa mistura.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"12P.JPG","imagePath":"uploads\/153847303612P.JPG"},"correctAnswerImage":{"imageName":"12R.jpg","imagePath":"uploads\/153847303612R.jpg"}},"13":{"question":"De acordo com o site da C\u00e2mara, qual a modalidade que \u201cvisa, sobretudo, a dinamiza\u00e7\u00e3o das coletividades e associa\u00e7\u00f5es\u201d?","options":{"1":"Futsal   ","2":"Atletismo   ","3":"BTT"},"explanation":"Nas atividades promovidas diretamente pela C\u00e2mara Municipal, \u201co Campeonato Concelhio de Futsal \u00e9 das iniciativas desportivas mais emblem\u00e1ticas, que visa, sobretudo, a dinamiza\u00e7\u00e3o das coletividades e associa\u00e7\u00f5es participantes\u201d. ","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"13P.jpg","imagePath":"uploads\/153866230213P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"13R.gif","imagePath":"uploads\/153866230313R.gif"}},"14":{"question":"No ecoponto verde, para embalagens de vidro, deve depositar-se l\u00e2mpadas?","options":{"1":"Sim","2":"N\u00e3o","3":"S\u00f3 dentro de saco pl\u00e1stico"},"explanation":"No ecoponto verde pode depositar-se: garrafas de vidro, frascos e boi\u00f5es de vidro.\nN\u00e3o deve depositar-se: loi\u00e7as, espelhos, l\u00e2mpadas e cristais.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"14P.jpg","imagePath":"uploads\/153847308714P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"14R.jpg","imagePath":"uploads\/153847308714R.jpg"}},"15":{"question":"Em Portugal n\u00e3o \u00e9 permitido conduzir com uma taxa de alcoolemia igual ou superior a:","options":{"1":" 0,3 g\/l","2":"0,5 g\/l  ","3":"0,7 g\/l"},"explanation":"Em Portugal n\u00e3o \u00e9 permitido conduzir com uma taxa de alcoolemia igual ou superior a 0,5 gramas por litro.\nA capacidade de absor\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool pelo sangue varia entre os indiv\u00edduos em fun\u00e7\u00e3o, entre outros fatores, da alimenta\u00e7\u00e3o, do sexo, do seu peso e do seu estado ps\u00edquico.\nH\u00e1 que ter em conta a elevada gradua\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de outras bebidas, que n\u00e3o o vinho.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"15P.jpg","imagePath":"uploads\/153847312115P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"15R.jpg","imagePath":"uploads\/153847312115R.jpg"}},"16":{"question":"O Rancho Folcl\u00f3rico \u2018Videiras em Flor\u2019 foi inaugurado em:","options":{"1":"1979    ","2":"1980   ","3":"1982"},"explanation":"O Rancho Folcl\u00f3rico \u2018Videiras em Flor\u2019 foi inaugurado em 1980, com a finalidade de representar um pouco da cultura do nosso concelho e da regi\u00e3o da Estremadura saloia, onde nos inserimos. Os trajes representam as viv\u00eancias do povo no final do s\u00e9culo XIX, inicio do s\u00e9culo XX.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"16P.jpg","imagePath":"uploads\/153847313816P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"16R.gif","imagePath":"uploads\/153847313816R.gif"}},"17":{"question":"Quantas esp\u00e9cies nidificam na Serra de Montejunto?","options":{"1":"cerca de 65","2":"cerca de 70","3":"cerca de 75"},"explanation":"Aqui nidificam cerca de 75 esp\u00e9cies, sendo que 10 s\u00e3o consideradas amea\u00e7adas pelo Livro Vermelho dos Vertebrados de Portugal. A \u00c1guia Perdigueira (Hieraeetus fasciatus), o Bufo-real (Bubo bubo) e o Andorinh\u00e3o-real (Apus melba), s\u00e3o mesmo consideradas raras a n\u00edvel nacional.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"17P.jpg","imagePath":"uploads\/153847316017P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"17R.jpg","imagePath":"uploads\/153847316017R.jpg"}},"18":{"question":"O vinho branco pode ser produzido:","options":{"1":"Exclusivamente com uvas brancas","2":"Exclusivamente com uvas tintas  ","3":"Com uvas brancas ou tintas"},"explanation":"O vinho branco poder\u00e1 ser feito a partir de uvas brancas ou de uvas tintas. No caso de serem utilizadas uvas brancas, n\u00e3o ser\u00e1 feita de imediato a separa\u00e7\u00e3o da casca. Se for feito a partir de uvas tintas, \u00e9 necess\u00e1rio fazer a separa\u00e7\u00e3o das cascas do sumo de uva retirando assim a mat\u00e9ria corante antes de o mosto ser colocado nos tanques de fermenta\u00e7\u00e3o.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"18P.jpg","imagePath":"uploads\/153847317918P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"18R.jpg","imagePath":"uploads\/153847317918R.jpg"}}}},"2":{"name":"Semifinal 1","categoryID":"1","hidden":"false","questions":{"1":{"question":"A Serra de Montejunto tem de altitude:","options":{"1":"666 metros ","2":"676 metros","3":"686 metros"},"explanation":"A Serra de Montejunto \u00e9 o Miradouro natural mais alto da regi\u00e3o Oeste com os seus 666 metros de altitude. \nEst\u00e1 dividida administrativamente entre o concelho de Cadaval e Alenquer, no entanto, \u00e9 ao Concelho de Cadaval que pertence a maior \u00e1rea territorial da serra.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"1P.jpg","imagePath":"uploads\/15386617731P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"1R.jpg","imagePath":"uploads\/15386617731R.jpg"}},"2":{"question":"No site do munic\u00edpio refere-se que o concelho do Cadaval possui atualmente quantos habitantes?","options":{"1":"Mais de 14 mil ","2":"Mais de 15 mil","3":"Mais de 16 mil"},"explanation":"O Cadaval \u00e9 o concelho mais a norte do distrito de Lisboa, possuindo atualmente mais de 14 mil habitantes. ","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"2P.jpg","imagePath":"uploads\/15386617912P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"2R.jpg","imagePath":"uploads\/15386617912R.jpg"}},"3":{"question":"O vinho certificado em 2017, no Concelho do Cadaval, corresponde a cerca de:","options":{"1":"5,8 milh\u00f5es de garrafas de 0,75","2":"6,3 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l","3":"6,8 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l"},"explanation":"O Vinho certificado em 2017, no Concelho do Cadaval, corresponde a cerca de 5,8 Milh\u00f5es de Garrafas de 0,75l","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"3P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618063P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"3R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618063R.jpg"}},"4":{"question":"Em que ano teve in\u00edcio a constru\u00e7\u00e3o da Real F\u00e1brica do Gelo?","options":{"1":"1741                      ","2":"1746               ","3":"1748"},"explanation":"A constru\u00e7\u00e3o da Real F\u00e1brica do Gelo teve in\u00edcio em 1741 e representou um grande avan\u00e7o na qualidade e higiene do processo utilizado para a \u201cprodu\u00e7\u00e3o\u201d de gelo.\nAt\u00e9 ent\u00e3o era colhido ap\u00f3s o vento o ter amontoado.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"4P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618174P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"4R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618174R.jpg"}},"5":{"question":"Em que ano a VILA do Cadaval recebeu foral?","options":{"1":"1317    ","2":"1371    ","3":"1731"},"explanation":"A vila de Cadaval propriamente dita, que foi habitada pelos \u00e1rabes durante a sua perman\u00eancia na pen\u00ednsula, recebeu foral em 1371, concedido pelo rei D. Fernando.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"5P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618325P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"5R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618325R.jpg"}},"6":{"question":"Em que ano foi constitu\u00edda a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Produtores de Pera Rocha?","options":{"1":"1993   ","2":"1995    ","3":"1998"},"explanation":"A ANP \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Produtores de Pera Rocha foi constitu\u00edda em 1993, visando a sua a\u00e7\u00e3o reunir, num \u00fanico f\u00f3rum, os principais intervenientes no setor da pera (Rocha) de Portugal, que tenham como objetivo comum a produ\u00e7\u00e3o sustentada de pera de qualidade","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"6P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618446P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"6R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618446R.jpg"}},"7":{"question":"Na Serra de Montejunto verificam-se m\u00e9dias anuais de precipita\u00e7\u00e3o que chegam a atingir os:","options":{"1":"500 mm\/ano","2":"1000 mm\/ano","3":"1500 mm\/ano"},"explanation":"Na serra de Montejunto verificam-se m\u00e9dias anuais de precipita\u00e7\u00e3o que chegam a atingir os 1000 mm\/ano. Na encosta NNW, as \u00e1guas escorrem rapidamente pelas encostas abaixo, ou ent\u00e3o infiltram-se pelas numerosas fraturas e fendas da rocha calc\u00e1ria. ","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"7P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618577P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"7R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618577R.jpg"}},"8":{"question":"Na \u00e9poca Medieval, onde existiu um sapateiro?","options":{"1":"Vermelha             ","2":"Sobrena            ","3":"Cercal"},"explanation":"No concelho do Cadaval, n\u00e3o havia apenas agricultores. Os documentos medievais referem um sapateiro na Vermelha, uma tecedeira com dois teares na Sobrena e ferreiros e alfaiates no Cercal.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"8P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618708P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"8R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618708R.jpg"}},"9":{"question":"Dos 5,8 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l de vinho certificado, no Concelho do Cadaval, em 2017, o vinho TINTO representou:","options":{"1":"51%","2":"58%","3":" 61%"},"explanation":"Dos 5,8 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l de vinho certificado, no Concelho do Cadaval, em 2017, o vinho TINTO representou 51%.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"9P.jpg","imagePath":"uploads\/15386618959P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"9R.jpg","imagePath":"uploads\/15386618959R.jpg"}},"10":{"question":"Quanto custou a constru\u00e7\u00e3o da Real F\u00e1brica do Gelo?","options":{"1":"30 a 35 mil cruzados","2":"35 a 40 mil cruzados","3":"40 a 45 mil cruzados"},"explanation":"A constru\u00e7\u00e3o da Real F\u00e1brica do Gelo ter\u00e1 custado entre 40 e 45 mil cruzados, despesa megal\u00f3mana para a \u00e9poca, com vista a satisfazer a grande procura de gelo na capital. ","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"10P.jpg","imagePath":"uploads\/153866191810P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"10R.jpg","imagePath":"uploads\/153866191810R.jpg"}},"11":{"question":"Quantas freguesias existem atualmente (outubro 2018) no concelho do Cadaval?","options":{"1":"Seis   ","2":"Sete  ","3":"Oito   "},"explanation":"O concelho do Cadaval possui sete freguesias, a saber: Alguber, Cadaval\/P\u00earo Moniz, Lamas\/Cercal, Painho\/Figueiros, Peral, Vermelha e Vilar.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"11P.png","imagePath":"uploads\/153866193511P.png"},"correctAnswerImage":{"imageName":"11R.gif","imagePath":"uploads\/153866193511R.gif"}},"12":{"question":"Quantos produtores se juntaram para fundar a Central Frutas do Painho ?","options":{"1":"15","2":"20","3":"22"},"explanation":"No ano de 1995, na aldeia do Painho, um grupo de 15 produtores uniu-se e fundou a Central Frutas do Painho, SA. Quando em 1997 a Central Frutas do Painho iniciou a comercializa\u00e7\u00e3o das produ\u00e7\u00f5es dos seus s\u00f3cios, assumiu logo como prioridade a exporta\u00e7\u00e3o.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"12P.jpg","imagePath":"uploads\/153866195312P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"12R.jpg","imagePath":"uploads\/153866195312R.jpg"}},"13":{"question":"Quantas esp\u00e9cies de plantas foram j\u00e1 identificadas na Serra de Montejunto?","options":{"1":"Cerca de 200","2":"Cerca de 400","3":"Cerca de 500"},"explanation":"Localizada na regi\u00e3o Oeste, a Serra de Montejunto surge como um dos \u00faltimos ref\u00fagios para muitos animais e plantas. Foram j\u00e1 identificadas cerca de 400 esp\u00e9cies de plantas, o que constitui cerca de 15% da flora de Portugal continental. ","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"13P.JPG","imagePath":"uploads\/153866196713P.JPG"},"correctAnswerImage":{"imageName":"13R.jpg","imagePath":"uploads\/153866196813R.jpg"}},"14":{"question":"Em que ano foi restaurado o concelho do Cadaval?","options":{"1":"1889  ","2":"1898  ","3":"1902"},"explanation":"O povo manifestou-se contra a extin\u00e7\u00e3o do concelho e foi formada uma comiss\u00e3o, constitu\u00edda pelos mais importantes homens da vila, para a sua restaura\u00e7\u00e3o. \nE o concelho do Cadaval foi restaurado em 1898. ","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"14P.jpg","imagePath":"uploads\/153866198214P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"14R.jpg","imagePath":"uploads\/153866198314R.jpg"}},"15":{"question":"Dos 5,8 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l de vinho certificado, no Concelho do Cadaval, em 2017, o vinho BRANCO representou:","options":{"1":"26%","2":"31% ","3":"35%"},"explanation":"Dos 5,8 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l de vinho certificado, no Concelho do Cadaval, em 2017, o vinho BRANCO representou 35%.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"15P.jpg","imagePath":"uploads\/153866199815P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"15R.JPG","imagePath":"uploads\/153866199815R.JPG"}},"16":{"question":"Na Real F\u00e1brica do Gelo, em que m\u00eas se enchiam os taques de \u00e1gua para congelar?","options":{"1":"setembro","2":"outubro ","3":"novembro"},"explanation":"Quando chegava o m\u00eas de Setembro enchiam-se os tanques rasos de \u00e1gua e durante a noite  e esperava-se que o frio a congelasse. Quando o gelo se formava, o guarda da f\u00e1brica ia a cavalo at\u00e9 \u00e0 aldeia de Pragan\u00e7a e, com uma corneta, acordava os trabalhadores. ","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"16P.jpg","imagePath":"uploads\/153866200916P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"16R.jpg","imagePath":"uploads\/153866200916R.jpg"}},"17":{"question":"Em que dia e m\u00eas o concelho do Cadaval foi restabelecido?","options":{"1":"13 de janeiro","2":"17 de mar\u00e7o","3":"11 de abril"},"explanation":"Ap\u00f3s muitas disputas, algumas a\u00e7\u00f5es populares e diversos atos pol\u00edticos, o concelho do Cadaval foi finalmente restabelecido a 13 de Janeiro de 1898.\nNa \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo XIX, em apenas tr\u00eas anos, o munic\u00edpio do Cadaval viu-se desfeito e restaurado, com todas as freguesias que antes lhe pertenciam","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"17P.jpg","imagePath":"uploads\/153866202317P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"17R.jpg","imagePath":"uploads\/153866202417R.jpg"}},"18":{"question":"Em que ano foi editado o primeiro reconhecimento oficial da pera rocha?","options":{"1":"1926     ","2":"1929   ","3":"1932"},"explanation":"O primeiro reconhecimento oficial deste fruto data do 2\u00ba Congresso Nacional de Pomologia, conforme consta no Arquivo dos Trabalhos deste Congresso, editado em 1932.\nPomologia - Parte da Bot\u00e2nica que trata das \u00e1rvores frut\u00edferas.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"18P.JPG","imagePath":"uploads\/153866203418P.JPG"},"correctAnswerImage":{"imageName":"18R.jpg","imagePath":"uploads\/153866203518R.jpg"}}}},"3":{"name":"Semifinal 2","categoryID":"1","hidden":"false","questions":{"1":{"question":"Que outro nome tamb\u00e9m se d\u00e1 \u00e0 Serra de Todo-o-Mundo?","options":{"1":"\u00abserra mal arrecadada\u00bb ","2":"\u00abserra mal afamada\u00bb","3":"\u00abserra mal aben\u00e7oada\u00bb"},"explanation":"A serra de Todo-o-Mundo, que as povoa\u00e7\u00f5es das suas faldas dizem tamb\u00e9m ser \u00abserra mal arrecadada\u00bb, deve, tal como o Montejunto, pelas mesmas raz\u00f5es e devido \u00e0 sua forma carater\u00edstica de meia-lua, desde cedo ter sido objeto de simbolismo m\u00e1gico-religiosos.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"1P.jpg","imagePath":"uploads\/15386624941P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"1R.jpg","imagePath":"uploads\/15386624951R.jpg"}},"2":{"question":"Em que s\u00e9culo foi criado o concelho do Cadaval?","options":{"1":"XII","2":"XIII","3":"XIV"},"explanation":"Em finais do s\u00e9culo XII ou in\u00edcios do XIII, foi constitu\u00eddo o concelho de \u00d3bidos, que inclu\u00eda no seu termo a regi\u00e3o do Cadaval. \nNo s\u00e9culo XIV, d\u00e1-se novo arranjo na organiza\u00e7\u00e3o administrativa com a cria\u00e7\u00e3o do concelho do Cadaval, cuja \u00e1rea foi tirada ao termo de \u00d3bidos.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"2P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625042P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"2R.jpg","imagePath":"uploads\/15386625052R.jpg"}},"3":{"question":"O vinho certificado em 2017 no Concelho do Cadaval representou, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Regi\u00e3o de Lisboa:","options":{"1":"13,1% do total de Vinho certificado","2":"14,3% do total de Vinho certificado","3":"15,8% do total de Vinho certificado"},"explanation":"O Vinho certificado em 2017, no Concelho do Cadaval, representou 14,3% do total de Vinho certificado na Regi\u00e3o de Lisboa.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"3P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625153P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"3R.jpg","imagePath":"uploads\/15386625153R.jpg"}},"4":{"question":"Os \u2018barcos da neve\u2019, que transportavam o gelo para Lisboa, ancoravam:","options":{"1":"No Cais de Tejo","2":"Na Vala do Carregado","3":"Na Vala do Ancorado"},"explanation":"Na \u00e9poca do calor, decorria a complicada tarefa do transporte at\u00e9 \u00e0 capital do reino. Depois de transportado no dorso de animais o gelo seguia em carro\u00e7as que o faziam chegar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, aos \u201cbarcos da neve\u201d ancorados na Vala do Carregado. ","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"4P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625454P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"4R.jpg","imagePath":"uploads\/15386625454R.jpg"}},"5":{"question":"Na serra de Montejunto, em Pragan\u00e7a, foram localizadas grutas que ter\u00e3o servido de habita\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo:","options":{"1":"Neol\u00edtico    ","2":"Paleol\u00edtico  ","3":"Idade dos Metais"},"explanation":"O concelho do Cadaval \u00e9 uma regi\u00e3o onde os vest\u00edgios da presen\u00e7a humana remontam \u00e0 pr\u00e9-hist\u00f3ria. Na serra de Montejunto, em Pragan\u00e7a, foram localizadas grutas que ter\u00e3o servido de habita\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo neol\u00edtico.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"5P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625605P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"5R.jpg","imagePath":"uploads\/15386625605R.jpg"}},"6":{"question":"A Coopval -  Cooperativa Agr\u00edcola dos Fruticultores do Cadaval foi fundada em:","options":{"1":"1963                    ","2":"1966             ","3":"1969"},"explanation":"A Cooperativa Agr\u00edcola dos Fruticultores do Cadaval (Coopval) foi fundada em 1969 por 15 produtores. A Coopval congrega, atualmente, mais de 300 associados, de diversas frutas e hort\u00edcolas, no total de 25 mil toneladas de produ\u00e7\u00e3o, das quais 23 mil de pera e 2 mil toneladas de ma\u00e7\u00e3.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"6P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625736P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"6R.jpg","imagePath":"uploads\/15386625736R.jpg"}},"7":{"question":"A serra de Montejunto est\u00e1 localizada:","options":{"1":"No extremo Norte do Concelho do Cadaval","2":" A Oeste do Concelho do Cadaval","3":"No extremo Sul do Concelho do Cadaval"},"explanation":"A serra de Montejunto, em pleno cora\u00e7\u00e3o da zona Oeste, a 50Km para nordeste de Lisboa, est\u00e1 localizada no extremo Sul do Concelho do Cadaval e a norte do Concelho de Alenquer.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"7P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625847P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"7R.jpg","imagePath":"uploads\/15386625847R.jpg"}},"8":{"question":"Uma ara romana epigrafada, encontrada em S. Tom\u00e9 de Lamas \u00e9 datada do:","options":{"1":"S\u00e9culo I  ","2":"S\u00e9culo II ","3":"S\u00e9culo III"},"explanation":"Perto de \u00d3bidos, edificaram a cidade de Eburobrittium e na sua \u00e1rea administrativa estava inclu\u00edda a regi\u00e3o do Cadaval. Uma ara romana epigrafada, encontrada em S. Tom\u00e9 de Lamas e datada do s\u00e9culo II, refere este munic\u00edpio de Eburobrittium.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"8P.jpg","imagePath":"uploads\/15386625988P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"8R.JPG","imagePath":"uploads\/15386625988R.JPG"}},"9":{"question":"Em que ano foi fundada a Adega Cooperativa de Vermelha ?","options":{"1":"1956 ","2":"1959","3":" 1962"},"explanation":"Fundada em 1962 a Adega Cooperativa da Vermelha recebe e vinifica uvas correspondentes a mais de 1100 hectares. O n\u00famero total dos associados inseridos na adega \u00e9 de 2736, sendo que deste total cerca de 935 associados est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o ativa.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"9P.jpg","imagePath":"uploads\/15386626109P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"9R.jpg","imagePath":"uploads\/15386626109R.jpg"}},"10":{"question":"O forno de cal tradicional dever\u00e1 ter fornecido cal \u00e0 real F\u00e1brica do Gelo, para:","options":{"1":"Caiar o exterior dos tanques","2":" Desinfetar os silos de armazenamento","3":"Desinfetar o gelo, durante o transporte."},"explanation":"Este forno tinha como fun\u00e7\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o de cal de forma artesanal. Pensa-se que deve ter funcionado como estrutura de apoio \u00e0 Real F\u00e1brica do Gelo (localiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima) uma vez que a desinfe\u00e7\u00e3o dos silos de armazenamento era feita atrav\u00e9s do recurso \u00e0 cal como forma de garantir a qualidade e higiene alimentares no fabrico do gelo.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"10P.jpg","imagePath":"uploads\/153866262910P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"10R.jpg","imagePath":"uploads\/153866262910R.jpg"}},"11":{"question":"A serra de Montejunto \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como:","options":{"1":" Terra\u00e7o da Estremadura ","2":"Miradouro da Estremadura","3":"Varanda da Estremadura"},"explanation":"Ex-libris do Cadaval \u00e9 a serra de Montejunto, \u00e1rea de paisagem protegida de \u00e2mbito regional, tamb\u00e9m conhecida por \u2018Varanda da Estremadura\u2019 pelas long\u00ednquas vistas que permite alcan\u00e7ar.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"11P.jpg","imagePath":"uploads\/153866264011P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"11R.jpg","imagePath":"uploads\/153866264111R.jpg"}},"12":{"question":"A Central Fruteira Frutus foi criada em?","options":{"1":"1987 ","2":"1989   ","3":"1992"},"explanation":"A cooperativa Frutus \u2013 Esta\u00e7\u00e3o Fruteira de Montejunto, foi criada em 1992, como resultado da din\u00e2mica desencadeada em torno da Pera Rocha, pela APAS \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Produtores Agr\u00edcolas da Sobrena. ","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"12P.jpg","imagePath":"uploads\/153866265312P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"12R.jpg","imagePath":"uploads\/153866265412R.jpg"}},"13":{"question":"No alto da serra de Todo-o-Mundo h\u00e1 um local onde se refere que convergem quantas freguesias, concelhos e distritos?","options":{"1":"Tr\u00eas                       ","2":"Quatro                 ","3":"Cinco"},"explanation":"Os habitantes de Alguber e tamb\u00e9m habitantes de outras localidades do concelho, referem com orgulho e com respeito que no alto da serra de Todo-o-Mundo se encontra um local onde convergem tr\u00eas freguesias (a de Alguber, a do Landal e a de Rio Maior), tr\u00eas concelhos (Cadaval, Caldas da Rainha e Rio Maior) e tr\u00eas distritos (Lisboa, Leiria e Santar\u00e9m)","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"13P.jpg","imagePath":"uploads\/153866266613P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"13R.jpg","imagePath":"uploads\/153866266613R.jpg"}},"14":{"question":"Que rei concedeu foral ao CONCELHO do Cadaval?","options":{"1":"D. Fernando","2":"D. Manuel I","3":"D. Jo\u00e3o I"},"explanation":"O rei D. Manuel I realizou a reforma dos forais e concedeu foral ao concelho do Cadaval em 1513.\u00a0Este foral atribui a jurisdi\u00e7\u00e3o civil e de crimes, estipula as penas aplicadas e define os tributos fiscais e fundi\u00e1rios que eram devidos pelos habitantes \u00e0 autoridade senhorial. ","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"14P.jpg","imagePath":"uploads\/153866267714P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"14R.jpg","imagePath":"uploads\/153866267814R.jpg"}},"15":{"question":"\u00a0Em que ano foi oficialmente inaugurada a Adega Cooperativa de Cadaval?","options":{"1":"1969","2":"1970","3":"1971 "},"explanation":"A Adega Cooperativa de Cadaval dedica-se \u00e0 rece\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o por vinifica\u00e7\u00e3o de uvas de associados, foi constitu\u00edda em dezembro de 1963, come\u00e7ou a laborar em 1969, mas s\u00f3 foi\u00a0oficialmente inaugurada em 1971.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"15P.jpg","imagePath":"uploads\/153866268715P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"15R.jpg","imagePath":"uploads\/153866268715R.jpg"}},"16":{"question":"Quando o gelo se formava, o guarda da F\u00e1brica Real do Gelo acordava os trabalhadores:","options":{"1":"Com um sino ","2":"Com um tambor  ","3":"Com uma corneta"},"explanation":"Quando o gelo se formava, o guarda da f\u00e1brica ia a cavalo at\u00e9 \u00e0 aldeia de Pragan\u00e7a e, com uma corneta, acordava os trabalhadores. Antes do nascer do sol, num trabalho \u00e1rduo e duro, as placas de gelo eram partidas, os fragmentos amontoados e depois carregados para os silos de armazenamento, onde o gelo era conservado at\u00e9 \u00e0 chegada do ver\u00e3o.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"16P.jpg","imagePath":"uploads\/153866270016P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"16R.jpg","imagePath":"uploads\/153866270016R.jpg"}},"17":{"question":"Qual destas freguesias foi concelho em 1371?","options":{"1":"Peral   ","2":"Cercal    ","3":"Vilar"},"explanation":"Ainda antes do Cadaval, o Peral foi tamb\u00e9m concelho. \nEm 1371, o rei D. Fernando elevou o Peral a vila e incluiu neste concelho o Cercal. \nMas a 1 de Dezembro de 1371, decidiu este rei elevar o Cadaval a vila, integrando neste concelho as freguesias de Peral, Cercal, Vilar e Figueiros.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"17P.gif","imagePath":"uploads\/153866271217P.gif"},"correctAnswerImage":{"imageName":"17R.jpg","imagePath":"uploads\/153866271217R.jpg"}},"18":{"question":"A \u00e1rea geogr\u00e1fica de produ\u00e7\u00e3o e acondicionamento da Pera Rocha est\u00e1 circunscrita a quantos concelhos?","options":{"1":"16                 ","2":"23              ","3":"29"},"explanation":"A \u00e1rea geogr\u00e1fica de produ\u00e7\u00e3o e acondicionamento est\u00e1 circunscrita aos seguintes 29 concelhos: Sintra, Mafra, Arruda dos Vinhos, Sobral de Monte Agra\u00e7o, Alenquer, Vila Franca de Xira, Azambuja, Torres Vedras, Cartaxo, Lourinh\u00e3, Bombarral, Cadaval, Santar\u00e9m, Rio Maior, Peniche, \u00d3bidos, Caldas da Rainha, Torres Novas, Alcanena, Alcoba\u00e7a, Nazar\u00e9, Porto de M\u00f3s, Batalha, Tomar, Ferreira do Z\u00eazere, Vila Nova de Our\u00e9m, Leiria, Marinha Grande e Pombal.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"18P.jpg","imagePath":"uploads\/153866272718P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"18R.jpg","imagePath":"uploads\/153866272718R.jpg"}}}},"4":{"name":"FINAL","categoryID":"1","hidden":"false","questions":{"1":{"question":"O evento considerado precursor (anterior) \u00e0 Festa das Adiafas chamava-se:","options":{"1":" Festa das Vindimas","2":"Arraial das Vindimas","3":"Baile das Vindimas"},"explanation":"A Associa\u00e7\u00e3o de Bombeiros Volunt\u00e1rios do Cadaval organizou, desde finais dos anos 50 at\u00e9 in\u00edcios dos anos 70, com algumas interrup\u00e7\u00f5es, o tradicional \u2018Baile das Vindimas\u2019. Este foi, provavelmente, o evento precursor da oficial celebra\u00e7\u00e3o do final das colheitas.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"1P.gif","imagePath":"uploads\/15386675581P.gif"},"correctAnswerImage":{"imageName":"1R.jpg","imagePath":"uploads\/15386675581R.jpg"}},"2":{"question":"Em que ano foi \u2018descoberta\u2019 a Pera Rocha?","options":{"1":"1836   ","2":"1848   ","3":"1851"},"explanation":"Em 1836 foi identificada no concelho de Sintra, na propriedade do Senhor Rocha, uma pereira diferente, com frutos de qualidade invulgar. Foi a partir dessa \u00e1rvore que a variedade \u2018Pera Rocha\u2019 se propagou.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"2P.jpg","imagePath":"uploads\/15386707882P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"2R.jpg","imagePath":"uploads\/15386707882R.jpg"}},"3":{"question":"O vinho com designativo \u2018vinho leve\u2019 poder\u00e1 possuir:","options":{"1":"IG \u2013 Indica\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica  ","2":"DO \u2013 Denomina\u00e7\u00e3o de Origem     ","3":"VQPRD \u2013 Vinho de Qualidade Produzido em Regi\u00e3o Demarcada  "},"explanation":"O vinho que venha a utilizar o designativo \u2018Vinho Leve\u2019 poder\u00e1 possuir IG \u2013 Indica\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica e, no caso do Cadaval, poder\u00e1 igualmente (se cumprir os requisitos) utilizar a men\u00e7\u00e3o Vinho Regional Lisboa.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"3P.JPG","imagePath":"uploads\/15386708483P.JPG"},"correctAnswerImage":{"imageName":"3R.jpg","imagePath":"uploads\/15386708483R.jpg"}},"4":{"question":"Desde que ano a Festa das Adiafas \u00e9 realizada no recinto junto ao Campo da Feira ?","options":{"1":"2008 ","2":"2009  ","3":"2010"},"explanation":"O recinto junto ao Campo da Feira do Cadaval tem acolhido anualmente, desde o ano de 2009, um certame sobejamente apreciado na regi\u00e3o, onde a homenagem \u00e0s ancestrais tradi\u00e7\u00f5es rurais se funde com a divulga\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o regional nas suas mais diversas vertentes.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"4P.gif","imagePath":"uploads\/15386708674P.gif"},"correctAnswerImage":{"imageName":"4R.jpg","imagePath":"uploads\/15386708674R.jpg"}},"5":{"question":"Em Pera Rocha do Oeste DOP, o DOP significa:","options":{"1":"Denomina\u00e7\u00e3o de Origem da Pera     ","2":" Denomina\u00e7\u00e3o de Origem Protegida ","3":"Designa\u00e7\u00e3o de Origem Protegida"},"explanation":"DOP \u00e9 um nome de identifica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica que designa e identifica um produto origin\u00e1rio desse local ou regi\u00e3o, cuja qualidade ou caracter\u00edsticas se devem essencial ou exclusivamente ao meio geogr\u00e1fico espec\u00edfico.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"5P.jpg","imagePath":"uploads\/15386708855P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"5R.jpg","imagePath":"uploads\/15386708855R.jpg"}},"6":{"question":"Do total de vinho certificado no Concelho do Cadaval o \u2018Vinho Leve\u2019 representa cerca de:","options":{"1":"30%    ","2":" 40%   ","3":"45%"},"explanation":"De entre os v\u00e1rios vinhos do Concelho do Cadaval que s\u00e3o certificados, o total de vinho leve representa cerca de 40%.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"6P.jpg","imagePath":"uploads\/15386709066P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"6R.jpg","imagePath":"uploads\/15386709066R.jpg"}},"7":{"question":"O termo \u2018Adiafa\u2019 significa:","options":{"1":" O fim da colheita","2":"O banquete do final da colheita","3":"O pagamento de sal\u00e1rio no final da colheita"},"explanation":"O termo \u201cAdiafa\u201d significa, precisamente, o tradicional banquete que os antigos propriet\u00e1rios vinhateiros ofereciam, desde tempos remotos, aos seus trabalhadores no fim de cada ano de campanha para festejar o final das colheitas ou agraciar o ano agr\u00edcola.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"7P.gif","imagePath":"uploads\/15386709187P.gif"},"correctAnswerImage":{"imageName":"7R.jpg","imagePath":"uploads\/15386709227R.jpg"}},"8":{"question":"Em condi\u00e7\u00f5es consideradas normais a colheita da pera rocha realiza-se em:","options":{"1":"1\u00aa quinzena de agosto ","2":"2\u00aa quinzena de agosto ","3":" 1\u00aa quinzena de setembro"},"explanation":"S\u00e3o importantes condi\u00e7\u00f5es como o clima especial da regi\u00e3o e a necessidade de frio para que a Pera Rocha do Oeste DOP se desenvolva nas condi\u00e7\u00f5es adequadas. A colheita tamb\u00e9m obedece a regras pr\u00f3prias, quer na forma, quer na \u00e9poca, acontecendo, normalmente, na segunda quinzena do m\u00eas de agosto.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"8P.jpg","imagePath":"uploads\/15386709808P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"8R.JPG","imagePath":"uploads\/15386709828R.JPG"}},"9":{"question":"O vinho com o designativo 'Leve' deve possuir um volume alcoom\u00e9trico M\u00cdNIMO de:","options":{"1":"7,5 %","2":"8%","3":"8,5%"},"explanation":"O vinho, vinho frisante e vinho frisante gaseificado que ostente o designativo 'Leve' deve possuir um t\u00edtulo alcoom\u00e9trico vol\u00famico adquirido M\u00cdNIMO de 7,5 % vol.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"9P.jpg","imagePath":"uploads\/15386709959P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"9R.JPG","imagePath":"uploads\/15386709969R.JPG"}},"10":{"question":"Em que ano o certame passou para o plural do termo \u2018Adiafa\u2019, passando a designar-se \u2018Festa daS AdiafaS?","options":{"1":"2000                                ","2":"2002                              ","3":"2003"},"explanation":"A passagem para o plural do termo \u201cAdiafa\u201d, em 2002, por parte do Munic\u00edpio, teve o intuito de abarcar a celebra\u00e7\u00e3o de outras \u201cadiafas\u201d, nomeadamente a da colheita frut\u00edcola e, de um modo geral, incluir toda a produ\u00e7\u00e3o local deste concelho rural por excel\u00eancia.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"10P.jpg","imagePath":"uploads\/153867101710P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"10R.jpg","imagePath":"uploads\/153867101810R.jpg"}},"11":{"question":"Em que ano a Uni\u00e3o Europeia reconheceu a Pera Rocha como DOP?","options":{"1":"2001    ","2":"2002   ","3":"2003"},"explanation":"Em 2003 foi reconhecido como Denomina\u00e7\u00e3o de Origem Protegida (DOP) pela Uni\u00e3o Europeia e desde ent\u00e3o tem ganho um peso crescente nesta zona, com a fileira a contar com mais de cinco mil produtores e ocupar cerca de 11 mil hectares no Oeste.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"11P.png","imagePath":"uploads\/153867103711P.png"},"correctAnswerImage":{"imageName":"11R.jpg","imagePath":"uploads\/153867103711R.jpg"}},"12":{"question":"O vinho com o designativo 'Leve' deve possuir um volume alcoom\u00e9trico M\u00c1XIMO de:","options":{"1":"9,5%","2":"10%","3":"10,5%"},"explanation":"O vinho, vinho frisante e vinho frisante gaseificado que ostente o designativo 'Leve' deve possuir um t\u00edtulo alcoom\u00e9trico vol\u00famico adquirido M\u00c1XIMO de 10,5 % vol.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"12P.jpg","imagePath":"uploads\/153867105212P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"12R.JPG","imagePath":"uploads\/153867105312R.JPG"}},"13":{"question":"Em que ano foi constru\u00eddo o Pavilh\u00e3o de Gastronomia e Anima\u00e7\u00e3o?","options":{"1":"2012                         ","2":"2014              ","3":"2015"},"explanation":"O pavilh\u00e3o de Gastronomia e Anima\u00e7\u00e3o (cujo edif\u00edcio foi constru\u00eddo de raiz, em 2014) conta com a presen\u00e7a de v\u00e1rios espa\u00e7os de restaura\u00e7\u00e3o, dinamizados por associa\u00e7\u00f5es locais que incluem anualmente, nas suas ementas, diversos pratos t\u00edpicos. O ingrediente \u201cpera Rocha\u201d tornou-se, h\u00e1 alguns anos, presen\u00e7a ass\u00eddua nalgumas das iguarias servidas.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"13P.jpg","imagePath":"uploads\/153867107013P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"13R.jpg","imagePath":"uploads\/153867107013R.jpg"}},"14":{"question":"Qual \u00e9 o principal mercado externo da Pera Rocha?","options":{"1":"Reino Unido","2":"Brasil  ","3":"Alemanha"},"explanation":"O Brasil \u00e9 o principal mercado, onde este fruto \u00e9 conhecido como \u2018pera portuguesa\u2019. Segue-se o Reino Unido, Marrocos, Fran\u00e7a, Alemanha e Espanha.\nEntre janeiro e novembro de 2017, as exporta\u00e7\u00f5es de Pera Rocha para v\u00e1rios pa\u00edses ultrapassaram os 80 milh\u00f5es de euros-","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"14P.jpg","imagePath":"uploads\/153867108214P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"14R.png","imagePath":"uploads\/153867108314R.png"}},"15":{"question":"Quantas garrafas de 0,75l de \u2018Vinho Leve\u2019 do Concelho do Cadaval foram certificadas em 2017?","options":{"1":"2 milh\u00f5es","2":"2,4 milh\u00f5es","3":"2,7 milh\u00f5es"},"explanation":"O total de \u2018Vinho Leve\u2019 certificado em 2017 no Concelho do Cadaval foi de cerca de 2,4 milh\u00f5es de garrafas de 0,75l.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"15P.jpg","imagePath":"uploads\/153867109715P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"15R.jpg","imagePath":"uploads\/153867109715R.jpg"}},"16":{"question":"A atividade Equestre integra a Festa das Adiafas desde:","options":{"1":"2005","2":"2006","3":"2007"},"explanation":"Entre outras atividades que a festa encerra, a anima\u00e7\u00e3o musical est\u00e1, anualmente, representada em diversas vertentes e adaptada ao cariz tradicional da festa. A etnografia est\u00e1 ainda patente na realiza\u00e7\u00e3o regular do Fim-de-Semana Equestre, inclu\u00eddo neste certame desde 2005.","correctAnswer":"1","image":{"imageName":"16P.jpg","imagePath":"uploads\/153867110916P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"16R.jpg","imagePath":"uploads\/153867110916R.jpg"}},"17":{"question":"A produ\u00e7\u00e3o de pera rocha no concelho do Cadaval representa, em rela\u00e7\u00e3o ao total nacional:","options":{"1":"27%","2":"30%","3":"41% "},"explanation":"\u00c9 nos concelhos do Oeste que se concentra a produ\u00e7\u00e3o de pera Rocha, destacando-se o Cadaval com uma \u00e1rea de cultivo superior a 2.000 hectares e uma produ\u00e7\u00e3o que representa 30% do volume total.","correctAnswer":"2","image":{"imageName":"17P.jpg","imagePath":"uploads\/153867112317P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"17R.jpg","imagePath":"uploads\/153867112317R.jpg"}},"18":{"question":"O \u2018Vinho Leve\u2019 certificado em 2017 no Concelho do Cadaval representa no total da Regi\u00e3o de Lisboa?","options":{"1":"64%","2":"70%","3":"75%"},"explanation":"O \u2018Vinho Leve\u2019 certificado em 2017 no Concelho do Cadaval representa 75% do total de Vinho Leve certificado na Regi\u00e3o de Lisboa.","correctAnswer":"3","image":{"imageName":"18P.jpg","imagePath":"uploads\/153867113418P.jpg"},"correctAnswerImage":{"imageName":"18R.jpg","imagePath":"uploads\/153867113418R.jpg"}}}}}}